[
    {
        "name": "Raquel Rosmaninho",
        "original_name": "Raquel Loureiro Rosmaninho Martins",
        "type": "actor",
        "role": "Ash",
        "photo": null,
        "thumb": "/config/data/metadata/People/R/Raquel Rosmaninho/folder.jpg"
    },
    {
        "name": "Bernardo Gavina",
        "original_name": "Bernardo Jo\u00e3o Silva Gavina",
        "type": "actor",
        "role": "Kiawe",
        "photo": "https://static.wikia.nocookie.net/vozesportuguesas/images/0/00/Bernardo_gavina.jpg/revision/latest/scale-to-width-down/1000?cb=20200915232118&path-prefix=pt",
        "thumb": "/config/data/metadata/People/B/Bernardo Gavina/folder.jpg"
    },
    {
        "name": "Flora Miranda",
        "original_name": "Maria Flora Granja Miranda",
        "type": "actor",
        "role": "Mallow",
        "photo": "https://static.wikia.nocookie.net/vozesportuguesas/images/3/31/Flora_miranda_2.jpg/revision/latest/scale-to-width-down/1000?cb=20201124004416&path-prefix=pt",
        "thumb": "/config/data/metadata/People/F/Flora Miranda/folder.jpg"
    },
    {
        "name": "Isabel Nunes",
        "original_name": "Isabel Cristina Nunes Rodrigues",
        "type": "actor",
        "role": "Sophocles",
        "photo": "https://static.wikia.nocookie.net/vozesportuguesas/images/7/7e/Isabel_Nuneshd.png/revision/latest/scale-to-width-down/1000?cb=20220609070250&path-prefix=pt",
        "thumb": "/config/data/metadata/People/I/Isabel Nunes/folder.jpg"
    },
    {
        "name": "Isabel Queir\u00f3s",
        "original_name": "Isabel Maria Rodrigues Queir\u00f3s",
        "type": "actor",
        "role": "Lana",
        "photo": null,
        "thumb": "/config/data/metadata/People/I/Isabel Queir\u00f3s/folder.jpg"
    },
    {
        "name": "Raquel Pereira",
        "original_name": "Ana Raquel Pereira Ribeiro",
        "type": "actor",
        "role": "Lillie",
        "photo": "https://static.wikia.nocookie.net/vozesportuguesas/images/4/44/Raquel_pereira.jpg/revision/latest/scale-to-width-down/1000?cb=20220409202850&path-prefix=pt",
        "thumb": "/config/data/metadata/People/R/Raquel Pereira/folder.jpg"
    },
    {
        "name": "Raquel Rosmaninho",
        "original_name": "Raquel Loureiro Rosmaninho Martins",
        "type": "actor",
        "role": "Jessie",
        "photo": null,
        "thumb": "/config/data/metadata/People/R/Raquel Rosmaninho/folder.jpg"
    },
    {
        "name": "Pedro Mendon\u00e7a",
        "original_name": "Pedro Manuel Oliveira Mergulh\u00e3o Mendon\u00e7a",
        "type": "actor",
        "role": "James",
        "photo": "https://static.wikia.nocookie.net/vozesportuguesas/images/e/e6/Pedro-Mendonca8.jpg/revision/latest/scale-to-width-down/1000?cb=20200722162021&path-prefix=pt",
        "thumb": "/config/data/metadata/People/P/Pedro Mendon\u00e7a/folder.jpg"
    },
    {
        "name": "M\u00e1rio Santos",
        "original_name": "M\u00e1rio Jorge Rodrigues dos Santos",
        "type": "actor",
        "role": "Meowth",
        "photo": null,
        "thumb": "/config/data/metadata/People/M/M\u00e1rio Santos/folder.jpg"
    },
    {
        "name": "Ivo Bastos",
        "original_name": "Ivo Romeu da Silva Bastos",
        "type": "actor",
        "role": "Rotom Dex",
        "photo": null,
        "thumb": "/config/data/metadata/People/I/Ivo Bastos/folder.jpg"
    },
    {
        "name": "Pedro Frias",
        "original_name": null,
        "type": "actor",
        "role": "Professor Kukui",
        "photo": "https://static.wikia.nocookie.net/vozesportuguesas/images/2/27/Pedro_frias.png/revision/latest/scale-to-width-down/1000?cb=20200822162622&path-prefix=pt",
        "thumb": "/config/data/metadata/People/P/Pedro Frias/folder.jpg"
    },
    {
        "name": "Teresa Arcanjo",
        "original_name": "Teresa Arcanjo Ferreira",
        "type": "actor",
        "role": "Professora Burnet",
        "photo": "https://static.wikia.nocookie.net/vozesportuguesas/images/2/29/T-Arcanjo.jpg/revision/latest/scale-to-width-down/1000?cb=20221226232514&path-prefix=pt",
        "thumb": "/config/data/metadata/People/T/Teresa Arcanjo/folder.jpg"
    },
    {
        "name": "Rui Oliveira",
        "original_name": "Rui Jorge Ramalho de Aguiar Oliveira",
        "type": "actor",
        "role": "Diretor Oak",
        "photo": "https://static.wikia.nocookie.net/vozesportuguesas/images/3/33/Rui_Oliveira.jpg/revision/latest/scale-to-width-down/1000?cb=20200710160347&path-prefix=pt",
        "thumb": "/config/data/metadata/People/R/Rui Oliveira/folder.jpg"
    },
    {
        "name": "Ivo Bastos",
        "original_name": "Ivo Romeu da Silva Bastos",
        "type": "actor",
        "role": "Professor Oak",
        "photo": null,
        "thumb": "/config/data/metadata/People/I/Ivo Bastos/folder.jpg"
    },
    {
        "name": "\u00c2ngela Marques",
        "original_name": "\u00c2ngela Cristina Baptista de Sousa Marques",
        "type": "actor",
        "role": "Delia Ketchum",
        "photo": "https://static.wikia.nocookie.net/vozesportuguesas/images/0/00/Angela_marques_2.jpg/revision/latest/scale-to-width-down/1000?cb=20240407124707&path-prefix=pt",
        "thumb": "/config/data/metadata/People/\u00c2/\u00c2ngela Marques/folder.jpg"
    },
    {
        "name": "Helena Montez",
        "original_name": "Helena Duarte Montez de Sousa",
        "type": "actor",
        "role": "Misty",
        "photo": null,
        "thumb": "/config/data/metadata/People/H/Helena Montez/folder.jpg"
    },
    {
        "name": "Pedro Almendra",
        "original_name": null,
        "type": "actor",
        "role": "Brock",
        "photo": null,
        "thumb": "/config/data/metadata/People/P/Pedro Almendra/folder.jpg"
    },
    {
        "name": "Joana Africano",
        "original_name": null,
        "type": "actor",
        "role": "Joy",
        "photo": "https://static.wikia.nocookie.net/vozesportuguesas/images/5/5e/Joana_africano_2.jpg/revision/latest/scale-to-width-down/1000?cb=20240407124928&path-prefix=pt",
        "thumb": "/config/data/metadata/People/J/Joana Africano/folder.jpg"
    },
    {
        "name": "Jenny",
        "original_name": null,
        "type": "actor",
        "role": "Joy",
        "photo": null,
        "thumb": "/config/data/metadata/People/J/Jenny/folder.jpg"
    },
    {
        "name": "Rodrigo Santos",
        "original_name": null,
        "type": "actor",
        "role": "Giovanni",
        "photo": "https://static.wikia.nocookie.net/vozesportuguesas/images/d/d5/Rodrigo-Santos-1-500x1000.jpg/revision/latest/scale-to-width-down/1000?cb=20200803091732&path-prefix=pt",
        "thumb": "/config/data/metadata/People/R/Rodrigo Santos/folder.jpg"
    },
    {
        "name": "\u00c2ngela Marques",
        "original_name": "\u00c2ngela Cristina Baptista de Sousa Marques",
        "type": "actor",
        "role": "Matori",
        "photo": "https://static.wikia.nocookie.net/vozesportuguesas/images/0/00/Angela_marques_2.jpg/revision/latest/scale-to-width-down/1000?cb=20240407124707&path-prefix=pt",
        "thumb": "/config/data/metadata/People/\u00c2/\u00c2ngela Marques/folder.jpg"
    },
    {
        "name": "Pedro Dami\u00e3o",
        "original_name": null,
        "type": "actor",
        "role": "Guzma",
        "photo": "https://static.wikia.nocookie.net/vozesportuguesas/images/f/f5/Pedro_Dami%C3%A3o.jpg/revision/latest/scale-to-width-down/1000?cb=20240202183031&path-prefix=pt",
        "thumb": "/config/data/metadata/People/P/Pedro Dami\u00e3o/folder.jpg"
    },
    {
        "name": "Z\u00e9lia Santos",
        "original_name": "Z\u00e9lia Maria Costa Santos",
        "type": "actor",
        "role": "Plumeria",
        "photo": "https://static.wikia.nocookie.net/vozesportuguesas/images/3/3e/Z%C3%A9lia_Santos.png/revision/latest/scale-to-width-down/1000?cb=20200807122423&path-prefix=pt",
        "thumb": "/config/data/metadata/People/Z/Z\u00e9lia Santos/folder.jpg"
    },
    {
        "name": "Pedro Manana",
        "original_name": null,
        "type": "actor",
        "role": "Tupp",
        "photo": "https://static.wikia.nocookie.net/vozesportuguesas/images/8/84/Pedro_Manana_HD.png/revision/latest/scale-to-width-down/1000?cb=20220610072852&path-prefix=pt",
        "thumb": "/config/data/metadata/People/P/Pedro Manana/folder.jpg"
    },
    {
        "name": "Tiago Ara\u00fajo",
        "original_name": "Tiago Manuel Jesus Teixeira de Ara\u00fajo",
        "type": "actor",
        "role": "Zipp",
        "photo": null,
        "thumb": "/config/data/metadata/People/T/Tiago Ara\u00fajo/folder.jpg"
    },
    {
        "name": "Joana Africano",
        "original_name": null,
        "type": "actor",
        "role": "Tipp",
        "photo": "https://static.wikia.nocookie.net/vozesportuguesas/images/5/5e/Joana_africano_2.jpg/revision/latest/scale-to-width-down/1000?cb=20240407124928&path-prefix=pt",
        "thumb": "/config/data/metadata/People/J/Joana Africano/folder.jpg"
    },
    {
        "name": "M\u00e1rcia Correia",
        "original_name": null,
        "type": "actor",
        "role": "Lusamine",
        "photo": "https://static.wikia.nocookie.net/vozesportuguesas/images/f/f6/Marcia_correia.jpg/revision/latest/scale-to-width-down/1000?cb=20200829184013&path-prefix=pt",
        "thumb": "/config/data/metadata/People/M/M\u00e1rcia Correia/folder.jpg"
    },
    {
        "name": "Pedro Miguel Dias",
        "original_name": null,
        "type": "actor",
        "role": "Gladion",
        "photo": "https://static.wikia.nocookie.net/vozesportuguesas/images/e/ee/Pedro_m_dias.jpg/revision/latest/scale-to-width-down/1000?cb=20200915102438&path-prefix=pt",
        "thumb": "/config/data/metadata/People/P/Pedro Miguel Dias/folder.jpg"
    },
    {
        "name": "Tiago Ara\u00fajo",
        "original_name": "Tiago Manuel Jesus Teixeira de Ara\u00fajo",
        "type": "actor",
        "role": "Faba",
        "photo": null,
        "thumb": "/config/data/metadata/People/T/Tiago Ara\u00fajo/folder.jpg"
    },
    {
        "name": "Isabel Carvalho",
        "original_name": "Isabel Maria Carvalho da Costa e Silva",
        "type": "actor",
        "role": "Wicke",
        "photo": "https://static.wikia.nocookie.net/vozesportuguesas/images/2/2b/Isabel_Carvalho.jpg/revision/latest/scale-to-width-down/1000?cb=20200726095452&path-prefix=pt",
        "thumb": "/config/data/metadata/People/I/Isabel Carvalho/folder.jpg"
    },
    {
        "name": "Raul Constante Pereira",
        "original_name": "Raul Alc\u00e2ntara Constante Pereira",
        "type": "actor",
        "role": "Hala",
        "photo": "https://static.wikia.nocookie.net/vozesportuguesas/images/d/dd/Raul_constante_pereira.png/revision/latest/scale-to-width-down/1000?cb=20200813214004&path-prefix=pt",
        "thumb": "/config/data/metadata/People/R/Raul Constante Pereira/folder.jpg"
    },
    {
        "name": "Joana Carvalho",
        "original_name": "Maria Joana Morais de Carvalho",
        "type": "actor",
        "role": "Ol\u00edvia",
        "photo": "https://static.wikia.nocookie.net/vozesportuguesas/images/3/30/Joana_carvalho_2.jpg/revision/latest/scale-to-width-down/1000?cb=20240407124834&path-prefix=pt",
        "thumb": "/config/data/metadata/People/J/Joana Carvalho/folder.jpg"
    },
    {
        "name": "Rodrigo Santos",
        "original_name": null,
        "type": "actor",
        "role": "Nanu",
        "photo": "https://static.wikia.nocookie.net/vozesportuguesas/images/d/d5/Rodrigo-Santos-1-500x1000.jpg/revision/latest/scale-to-width-down/1000?cb=20200803091732&path-prefix=pt",
        "thumb": "/config/data/metadata/People/R/Rodrigo Santos/folder.jpg"
    },
    {
        "name": "Teresa Queir\u00f3s",
        "original_name": null,
        "type": "actor",
        "role": "Hapu",
        "photo": "https://static.wikia.nocookie.net/vozesportuguesas/images/d/d7/MG_6763LE-2.jpg/revision/latest/scale-to-width-down/1000?cb=20201005214350&path-prefix=pt",
        "thumb": "/config/data/metadata/People/T/Teresa Queir\u00f3s/folder.jpg"
    },
    {
        "name": "In\u00eas Ramos",
        "original_name": null,
        "type": "actor",
        "role": "Acerolla",
        "photo": "https://static.wikia.nocookie.net/vozesportuguesas/images/a/ab/Ines_ramos.jpg/revision/latest/scale-to-width-down/1000?cb=20220625172038&path-prefix=pt",
        "thumb": "/config/data/metadata/People/I/In\u00eas Ramos/folder.jpg"
    },
    {
        "name": "Ricardo Ferreira",
        "original_name": null,
        "type": "actor",
        "role": "Hau",
        "photo": null,
        "thumb": "/config/data/metadata/People/R/Ricardo Ferreira/folder.jpg"
    },
    {
        "name": "Manuel Tur",
        "original_name": null,
        "type": "actor",
        "role": "Ilima",
        "photo": null,
        "thumb": "/config/data/metadata/People/M/Manuel Tur/folder.jpg"
    },
    {
        "name": "Pedro Almendra",
        "original_name": null,
        "type": "actor",
        "role": "Pai de Mallow",
        "photo": null,
        "thumb": "/config/data/metadata/People/P/Pedro Almendra/folder.jpg"
    },
    {
        "name": "Emanuel Oliveira",
        "original_name": null,
        "type": "actor",
        "role": "Ulu",
        "photo": null,
        "thumb": "/config/data/metadata/People/E/Emanuel Oliveira/folder.jpg"
    },
    {
        "name": "V\u00e2nia Pereira",
        "original_name": null,
        "type": "actor",
        "role": "Sarah & Harper",
        "photo": null,
        "thumb": "/config/data/metadata/People/V/V\u00e2nia Pereira/folder.jpg"
    },
    {
        "name": "Marta Mota",
        "original_name": "Marta Isabel Teixeira Bastos da Mota",
        "type": "actor",
        "role": "Ida",
        "photo": null,
        "thumb": "/config/data/metadata/People/M/Marta Mota/folder.jpg"
    },
    {
        "name": "Paulo Freixinho",
        "original_name": "Paulo Miguel Neves de Matos Freixinho",
        "type": "actor",
        "role": "Dia",
        "photo": "https://static.wikia.nocookie.net/vozesportuguesas/images/a/a2/Paulo_freixinho.jpg/revision/latest/scale-to-width-down/1000?cb=20200818142018&path-prefix=pt",
        "thumb": "/config/data/metadata/People/P/Paulo Freixinho/folder.jpg"
    },
    {
        "name": "Lu\u00eds Ara\u00fajo",
        "original_name": null,
        "type": "actor",
        "role": "Locutor da Liga Alola",
        "photo": "https://static.wikia.nocookie.net/vozesportuguesas/images/8/83/Luis_Araujo.png/revision/latest/scale-to-width-down/1000?cb=20211018103700&path-prefix=pt",
        "thumb": "/config/data/metadata/People/L/Lu\u00eds Ara\u00fajo/folder.jpg"
    },
    {
        "name": "M\u00e1rio Santos",
        "original_name": "M\u00e1rio Jorge Rodrigues dos Santos",
        "type": "actor",
        "role": "Narrador",
        "photo": null,
        "thumb": "/config/data/metadata/People/M/M\u00e1rio Santos/folder.jpg"
    },
    {
        "name": "Z\u00e9lia Santos",
        "original_name": "Z\u00e9lia Maria Costa Santos",
        "type": "actor",
        "role": "Vozes Adicionais",
        "photo": "https://static.wikia.nocookie.net/vozesportuguesas/images/3/3e/Z%C3%A9lia_Santos.png/revision/latest/scale-to-width-down/1000?cb=20200807122423&path-prefix=pt",
        "thumb": "/config/data/metadata/People/Z/Z\u00e9lia Santos/folder.jpg"
    },
    {
        "name": "In\u00eas Soares",
        "original_name": null,
        "type": "actor",
        "role": "Tema de Abertura",
        "photo": null,
        "thumb": "/config/data/metadata/People/I/In\u00eas Soares/folder.jpg"
    },
    {
        "name": "Tiago Ara\u00fajo",
        "original_name": "Tiago Manuel Jesus Teixeira de Ara\u00fajo",
        "type": "actor",
        "role": "Tema de Abertura",
        "photo": null,
        "thumb": "/config/data/metadata/People/T/Tiago Ara\u00fajo/folder.jpg"
    },
    {
        "name": "Rica Matsumoto",
        "original_name": "\u677e\u672c\u68a8\u9999",
        "type": "Actor",
        "role": "Satoshi (voice)",
        "photo": "https://image.tmdb.org/t/p/original/ykm6ZpLcX5wblCNp7rOAoZpCh3L.jpg",
        "thumb": "/config/data/metadata/People/R/Rica Matsumoto/folder.jpg"
    },
    {
        "name": "Ikue Otani",
        "original_name": "\u5927\u8c37\u80b2\u6c5f",
        "type": "Actor",
        "role": "Pikachu (voice)",
        "photo": "https://image.tmdb.org/t/p/original/my8LBLQ4MsK4hRz1PAATIqtieaI.jpg",
        "thumb": "/config/data/metadata/People/I/Ikue Otani/folder.jpg"
    },
    {
        "name": "Megumi Hayashibara",
        "original_name": "\u6797\u539f\u3081\u3050\u307f",
        "type": "Actor",
        "role": "Musashi (voice)",
        "photo": "https://image.tmdb.org/t/p/original/wqwCa9PNUBXPuN9MpSnYq2dz740.jpg",
        "thumb": "/config/data/metadata/People/M/Megumi Hayashibara/folder.jpg"
    },
    {
        "name": "Mayumi Izuka",
        "original_name": "\u98ef\u585a\u96c5\u5f13",
        "type": "Actor",
        "role": "Kasumi (voice)",
        "photo": "https://image.tmdb.org/t/p/original/zPWlERRLAe8TFzhOcfk8lwL0Glh.jpg",
        "thumb": "/config/data/metadata/People/M/Mayumi Izuka/folder.jpg"
    },
    {
        "name": "Shin-ichiro Miki",
        "original_name": "\u4e09\u6728\u771e\u4e00\u90ce",
        "type": "Actor",
        "role": "Kojirou (voice)",
        "photo": "https://image.tmdb.org/t/p/original/yL9Tx2HZgK7t5AssYl6oGE9bjdj.jpg",
        "thumb": "/config/data/metadata/People/S/Shin-ichiro Miki/folder.jpg"
    },
    {
        "name": "Inuko Inuyama",
        "original_name": "\u72ac\u5c71\u30a4\u30cc\u30b3",
        "type": "Actor",
        "role": "Nyarth (voice)",
        "photo": "https://image.tmdb.org/t/p/original/bA6BQgafhEyRFMh4EbZQJqvIVWY.jpg",
        "thumb": "/config/data/metadata/People/I/Inuko Inuyama/folder.jpg"
    },
    {
        "name": "Kenyu Horiuchi",
        "original_name": "\u5800\u5185\u8ce2\u96c4",
        "type": "Actor",
        "role": "Narrator (voice)",
        "photo": "https://image.tmdb.org/t/p/original/qIsrjSbtdhmmUdd3xvpDHNWRuJp.jpg",
        "thumb": "/config/data/metadata/People/K/Kenyu Horiuchi/folder.jpg"
    },
    {
        "name": "Yuji Ueda",
        "original_name": "\u3046\u3048\u3060\u3086\u3046\u3058",
        "type": "Actor",
        "role": "Takeshi (voice)",
        "photo": "https://image.tmdb.org/t/p/original/nwJBK4WwsUCcBcX425GD2BroJDr.jpg",
        "thumb": "/config/data/metadata/People/Y/Yuji Ueda/folder.jpg"
    },
    {
        "name": "Fumiko Takekuma",
        "original_name": "\u6b66\u9688\u53f2\u5b50",
        "type": "Actor",
        "role": "Maamame (voice)",
        "photo": "https://image.tmdb.org/t/p/original/1DReC31qW1kIWcZVepirmUD7sLY.jpg",
        "thumb": "/config/data/metadata/People/F/Fumiko Takekuma/folder.jpg"
    },
    {
        "name": "Kei Shindo",
        "original_name": "\u771f\u5802\u572d",
        "type": "Actor",
        "role": "Lillie (voice)",
        "photo": "https://image.tmdb.org/t/p/original/5TSWS4YW9eeaVZm0E3LLKJnACUG.jpg",
        "thumb": "/config/data/metadata/People/K/Kei Shindo/folder.jpg"
    },
    {
        "name": "Reina Ueda",
        "original_name": "\u4e0a\u7530\u9e97\u5948",
        "type": "Actor",
        "role": "Mao (voice)",
        "photo": "https://image.tmdb.org/t/p/original/hlzrvBzeSYejeaTSZDvEWE44Qjj.jpg",
        "thumb": "/config/data/metadata/People/R/Reina Ueda/folder.jpg"
    },
    {
        "name": "Hitomi Kikuchi",
        "original_name": "\u83ca\u5730\u77b3",
        "type": "Actor",
        "role": "Suiren (voice)",
        "photo": "https://image.tmdb.org/t/p/original/AuHPoLt6Bd0IX9GdXb6mPmcsWWG.jpg",
        "thumb": "/config/data/metadata/People/H/Hitomi Kikuchi/folder.jpg"
    },
    {
        "name": "Kaito Ishikawa",
        "original_name": "\u77f3\u5ddd\u754c\u4eba",
        "type": "Actor",
        "role": "Kaki (voice)",
        "photo": "https://image.tmdb.org/t/p/original/fzjIkotjUHHs3wgftM9tqdsG8ph.jpg",
        "thumb": "/config/data/metadata/People/K/Kaito Ishikawa/folder.jpg"
    }
]